環保觸覺批政府電費補貼 反對電費補貼

環保觸反對電費補貼批因為有可能間接鼓勵用電，亦有將公帑輸送至電力公司之嫌。他強調，若財政司堅持推出電費補貼予家居用戶，不應劃一推行。

外界普遍預計政府庫房本財政年度錄得 700億盈餘，有報道指財政司司長曾俊華本月底公佈財政預算案會推出電費補貼等紓困措施。環保觸覺認為，電費補貼間接鼓勵增加用電量，建議根據每戶用電量多寡提供不同補貼金額，用電越少補貼越多。

獎勵節約用電家庭
近日有報道稱政府公佈財政預算案時，將推出電費補貼措施。環保觸覺反對此建議，認為變相鼓勵用戶增加用電，亦予人將公帑輸送至電力公司之感覺。
環保觸覺主席譚凱邦去信財政司司長，表示若推行電費補貼，應考慮以每月平均用電量 200度為分水嶺，低於 200度的家庭可獲較多補貼，多於 200度的用戶則獲較少補貼，以獎勵節約用電，而且低收入家庭用電量較少，電費補貼措施更能針對基層家庭。
港府 08/09年度預算案曾推出電費補貼措施，向全港 40多萬住戶提供 1,800元電費補貼，涉及 43億元。

e d團體重衰過ISIS